主持教育會議 習命洗腦「從娃娃抓起」

主持教育會議 習命洗腦「從娃娃抓起」

習近平前日主持召開學校思政課座談會。新華社

習近平治下的中共越來越左。3月18日習在北京主持一個「學校思想政治理論課教師座談會」，指出必須培養「一代又一代擁護中共領導和中國社會主義制度的人才」，並強調洗腦要「從學校抓起、從娃娃抓起」。「在這個根本問題上，必須旗幟鮮明、毫不含糊」。這是習首次召集大學、中學、小學思政課教師代表座談。

內地一名教師給學生們講國徽的知識。路透社

推動思政課建設

此次會議規格不低；除習之外中央分管意識形態的常委王滬寧，主掌思政課的中辦主任丁薛祥皆有出席。 習近平會上稱，要引導學生「扣好人生第一粒扣子」；要「傳導主流意識形態，直面各種錯誤觀點和思潮」，要求學校黨委書記、校長要帶頭推動思政課建設；各地各部門負責人「要積極到學校去講思政課」。會上被安排發言的教師來自各地，涵蓋大學退休教授到現職教授，乃至中學、小學的思政課教師。

有消息指，剛閉幕的全國政協大會曾發表一份專題調研報告，稱在傳播馬列主義過程中，部份思政課教師對當今社會一些問題避而不談，導致無法對青年學生思想「及時引領」；甚至一些大、中學校講台上，有思政課老師向學生傳播非主流的意識形態，被舉報後遭校方處分。內地的大、中、小學及研究生課程都開有思想政治課，2016年起已統一更名為「道德與法治」。

多維網

上一則
上一則
粉絲1,600萬 賣廣告盛惠94萬

下一則
下一則
「六四酒案」開審前突換辯方律師

幼稚園聽定小學內容都冇咩所謂既

習種條仆街連細路都唔放過，要支那一代傳一代出班賤人出嚟

爹親娘親不及習主席親

2016年起已統一更名為「道德與法治」。
支國法治，即係當權者用法律整治人民，即係人治。